\section*{Aufgabe 9.1:}
	\begin{proof}
		$L_1, L_2$ sind entscheidbare Probleme, somit existieren berechenbare Funktionen \\ $\mathcal{X}_{L_1}, \mathcal{X}_{L_2}: \Sigma^* \rightarrow \{0,1\}$ mit:\\
		\begin{align*}
			\mathcal{X}_{L_1}(w) &= 
				\begin{cases*}
					1	& falls $w \in L_1$ \\
					0	& sonst
				\end{cases*} \forall w \in \Sigma^* \\
			\mathcal{X}_{L_2}(w) &= 
				\begin{cases*}
					1	& falls $w \in L_2$ \\
					0	& sonst
				\end{cases*} \forall w \in \Sigma^*\\
		\end{align*}
		Seien diese und auch die zugehörigen TMs $M_1, M_2$ zur Berechnung dieser Funktionen nun hier fest. \\
		Weiterhin lässt sich an der gegebenen Definition für den perfekten Shuffle eindeutig feststellen, dass für jedes enthaltene Wort $a_1 b_1 a_2 b_2 ... a_k b_k$ sich die Ursprungswörter $a_1 a_2 ... a_k \in L_1$ und $b_1 b_2 ... b_k \in L_2$ ermitteln lassen. Dies ist auch berechenbar und wir bauen uns die 2-Band TM $M_{split}$, die genau dies tut. Dafür erhält sie ein Wort gerader Länge in der Eingabe und die Ausgabe ist das erste Ursprungswort auf dem ersten Band und das zweite Ursprungswort auf dem zweiten Band. Diese Maschine kann wie folgt funktionieren:
		\begin{align*}
			&1.\text{ Gehe einen Schritt nach rechts auf dem ersten Band} \\
			&2.\text{ Teile Wörter auf Bänder auf} \\
			&\tab 2.1 \text{ Kopiere gelesenen Buchstaben auf Band eins nach Band zwei und bleibe stehen} \\
			&\tab 2.2 \text{ Ersetze gelesenen Buchstaben auf Band eins durch Platzhalter (z.B: \$)} \\
			&\tab 2.3 \text{ Gehe zwei Schritte nach rechts auf dem ersten Band} \\
			&\tab 2.4 \text{ Gehe einen Schritt nach rachts auf dem zweiten Band} \\
			&\tab 2.5 \text{ Falls auf erstem Band das Blank-Symbol gelesen wird gehe über zu Schritt 3.} \\
			&\tab 2.6 \text{ Gehe zurück zu Schritt 2.1} \\
			&3.\text{ Gehe zwei Schritte nach links auf dem ersten Band (kehre zum letzten Platzhalter zurück)} \\
			&4.\text{ Lösche die Platzhalter auf Band 1} \\
			&\tab 4.1 \text{ Ersetze den Platzhalter durch das darauffolgende Symbol (falls ex. sonst Blank-Symbol)} \\
			&\tab 4.2 \text{ Rücke alle non-blank Symbole hinter dem der Bandposition auf} \\
			&\tab\tab \text{(etwas komplizierter, aber definitiv machbar)} \\
			&\tab 4.3 \text{ Gehe zwei Schritte nach links auf dem ersten Band} \\
			&\tab 4.4 \text{ Falls Blank gelesen gehe zu Schritt 5.} \\
			&\tab 4.5 \text{ Gehe zurück zu Schritt 4.1} \\
			&5.\text{ Gehe einen Schritt nach rechts auf erstem Band (kehre zum Anfangsbuchstaben zurück)} 
		\end{align*}
		Nun benötigen wir weiterhin eine TM $M_{shuffle}$, die unsere Lösung für die Aufgabe darstellt und folgendes tut:
		\begin{align*}
			&1.\text{ Teste ob die Länge der Eingabe gerade oder ungerade ist (dies ist klar entscheidbar)} \\
			&\tab \text{Das Ergebnis des Tests kann z.B. auf einem dritten Band abgelegt werden} \\
			&2.\text{ Falls ungerade gebe 0 wieder} \\
			&3.\text{ Falls gerade teste ob Wort im shuffle liegt} \\
			&\tab 3.1 \text{ Führe $M_{split}$ aus} \\
			&\tab 3.2 \text{ Führe $M_1$ auf Band eins aus} \\
			&\tab 3.3 \text{ Führe $M_2$ auf Band zwei aus} \\
			&\tab 3.4 \text{ Falls $M_1$ und $M_2$ akzeptieren gebe 1 wieder} \\
			&\tab 3.5 \text{ Sonst gebe 0 wieder} \\
		\end{align*}
		Somit haben wir eine TM gefunden, die 1 wiedergibt, falls ein Wort im perfekten Shuffle von $L_1, L_2$ liegt und ansonsten 0 wiedergibt. Somit ist der perfekte Shuffle von zwei entscheidbaren Sprachen wieder entscheidbar. \qedhere
	\end{proof}
	